[{"id":0,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Zet volgende VRT logo's in volgorde van oud naar nieuw","answers":["Logo 1","Logo 2","Logo 3","Logo 4"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* Logo4 - 1960-1978\n* Logo2 - 1977-1991\n* Logo3 - 1998-2002\n* Logo1 - 2002-2017","solutionOrder":"yellow-orange-green-blue"},{"id":1,"round":"1","category":"aardrijkskunde","questionMode":"inorder","question":"Rangschik de grootste meren ter wereld van groot naar klein.","answers":["Het Huronmeer","De Kaspische Zee","Lake Superior","Het Victoriameer"],"solution":0,"score":"10","remarks":"*De Kaspische Zee is het grootste meer ter wereld met een oppervlakte van 371.000 km² en maximale diepte van 1025 meter. Vanwege deze megaomvang wordt het ook wel als een zee gezien. Het is rijk aan olie en produceert de wereldberoemde kaviaar via steuren. Het is tevens het grootste zoutmeer ter wereld op de grens van Europa en Azië. De Kaspische Zee grenst aan Rusland, Kazachstan, Turkmenistan, Azerbeidzjan en Iran.\n*Het Bovenmeer is het grootste van de Grote Meren in Noord-Amerika. De totale wateroppervlakte is 82.000 km² en dat maakt het ook het grootste zoetwatermeer ter wereld. Het Bovenmeer grenst aan de staten Ontario (Canada) en Minnesota, Wisconsin en Michigan (Amerika). Het heeft een belangrijke scheepvaartverbinding.\n*Het Victoriameer is het grootste meer van Afrika met een wateroppervlakte van 69.484 km². Het grenst aan de landen Tanzania, Oeganda en Kenia en is de oorsprong van de Nijl. Het meer werd in 1858 ontdekt door de Engelse ontdekkingsreiziger John Hanning Speke en vernoemd naar de toenmalige koningin Victoria.\n*Ook het Huronmeer behoort tot één van de vijf Grote Meren in Noord-Amerika met een totale oppervlakte van 59.596 km². Het ligt volledig op Canadees grondgebied met een kustlengte van 6157 kilometer. Het meer staat in verbinding met het Michiganmeer via de Straat van Mackinac.","solutionOrder":"orange-green-yellow-blue"},{"id":2,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Zet volgende VRT bazen van oud naar nieuw","answers":["Cas Goossens","Tony Mary","Bert De Graeve","Gust De Muynck"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* 1930 - 1937: Gust De Muynck\n* 1986 - 1996: Cas Goossens\n* 1996 - 2002: Bert De Graeve\n* 2002 - 2006: Tony Mary\n\n\n","solutionOrder":"yellow-blue-green-orange"},{"id":3,"round":"1","category":"politiek","questionMode":"multiple","question":"Wie is de grootste idioot?","answers":["Boris Johnson","Donald Trump","Recep Tayyip Erdoğan","Vladimir Putin"],"solution":1,"score":"10","remarks":"Boris Johnson: 1,75m\nRecep Tayyip Erdoğan: 1,85m\nVladimir Putin: 1,70m\nDonald Trump: 1,90m","solutionOrder":""},{"id":4,"round":"1","category":"tv","questionMode":"multiple","question":"Welke Vlaamse sitcom is de kampioen van alle sitcoms met het meest aantal seizoenen?","answers":["Bompa","De Collega's","De Kotmadam","F.C. De Kampioenen"],"solution":2,"score":"50","remarks":"*De Collega's - 3 seizoenen, 37 afleveringen\n*Bompa - 6 seizoenen, 100 afleveringen\n*F.C. De Kampioenen - 22 seizoenen, 281 afleveringen\n*De Kotmadam - 23 seizoenen uitgezonden, 333 afleveringen (seizoen 24 staat klaar en 25 werd al bevestigd)\n","solutionOrder":""},{"id":5,"round":"1","category":"trivia","questionMode":"multifirst","question":"Naar wie werd het nadarhek genoemd?","answers":["Een ballonvaarder","Een burgemeester","Een politiecommissaris","Een wielrenner"],"solution":0,"score":"50","remarks":"Nadar was als karikaturist en fotograaf verbonden aan het blad Le Charivari, net zoals Honoré Daumier. Hij was ook oprichter van de Revue Comique. Beroemd door zijn foto's van tijdgenoten (onder anderen Jules Verne en Sarah Bernhardt), maar vooral door zijn eerste luchtfoto's (reeds in 1858). Hij maakte deze vanuit ballonnen, onder andere vanuit de Géant, waarmee hij in 1863 tot in Hannover vloog. Ook steeg hij, onder het oog van koning Leopold I, op 26 september 1864 vanuit de Kruidtuin te Brussel op. Hier maakte hij gebruik van dranghekken, om de veiligheid van de omstanders te garanderen. Nog steeds spreekt men in België van een nadarafsluiting. De man zelf kon niet lachen om deze benaming en schreef daarover zelfs een brief naar de Belgische koning.","solutionOrder":""},{"id":6,"round":"1","category":"muziek","questionMode":"inorder","question":"Zet de platenhoezen van volgende Beatles platen van oud naar nieuw","answers":["Sgt Peppers","Abbey Road","Meet The Beatles","The Beatles \"The White Album\""],"solution":0,"score":"10","remarks":"* Meet The Beatles - 1964\n* Sgt Peppers - 1967\n* The Beatles \"The White Album\" - 1968\n* Abbey Road - 1969\n\n\n","solutionOrder":"green-blue-yellow-orange"},{"id":7,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Plaats volgende collega's volgens anciënniteit - minst naar meest (totaal aantal VRT jaren volgens LinkedIn)","answers":["Nick Van den Broeck","Werner Ramaekers","Luc Puype","Erik Phalet"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* Werner - 8j10m\n* Erik - 12j8m\n* Nick - 16j6m\n* Luc - 38j\n\n\n","solutionOrder":"orange-yellow-blue-green"},{"id":8,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Zet onze directeuren in volgorde van verschijnen","answers":["Nick Van den Broeck","Werner Ramaekers","Luc Puype","Erik Phalet"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* Mick De Valck - 2013-2018\n* Stijn Lehaen - 2018-\n* Geert De Preter - 2010-2013\n* Harry Sorgeloos - 1998-2010\n\n\n","solutionOrder":"orange-yellow-blue-green"},{"id":9,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Zet volgende StuBru ochtendshow hosts van oud naar nieuw","answers":["Tomas De Soete","Wim Oosterlinck","Peter Van de Veire","Linde Merckpoel"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* Wim Oosterlinck - tot 2006\n* Peter Vandeveire - 2006\n* Tomas De Soete - 2008\n* Linde Merckpoel - 2016\n\n\n\n","solutionOrder":"orange-green-blue-yellow"},{"id":10,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Zet volgende VRT fictie reeksen van oud naar nieuw","answers":["Windkracht 10","Tabula Rasa","Stille Waters","Quiz Me Quick"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* Windkracht 10 - 1997\n* Stille Waters - 2001\n* Quiz me Quick - 2012\n* Tabula Rasa - 2017","solutionOrder":"blue-green-yellow-orange"},{"id":11,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Zet volgende elementen van klein naar groot volgens atoomgetal","answers":["He","Pu","Si","Cu"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* He (Helium) - 2\n* Si (Slicium) - 14\n* Cu (Koper) - 29\n* Pu (Plutonium) - 94","solutionOrder":"blue-green-yellow-orange"},{"id":12,"round":"1","category":"VRT","questionMode":"inorder","question":"Sorteer volgende radionetten per marktaandeel - groot naar klein","answers":["Studio Brussel","Joe","Qmusic","Radio2"],"solution":0,"score":"10","remarks":"* Radio 2 - 34,1%\n* Qmusic - 26,6%\n* Studio Brussel - 19,3%\n* Joe - 16%\n","solutionOrder":"yellow-green-blue-orange"},{"id":13,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"multiple","question":"Welk zoogdier kan niet springen?","answers":["Alle zoogdieren kunnen springen","Blinde kangoeroe","Olifant","Veldmuis"],"solution":2,"score":"10","remarks":"De olifant kan niet springen","solutionOrder":""},{"id":14,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"multiple","question":"Welk recent computer – virus is genoemd naar een populaire vrouwelijke tennisser?","answers":["Williams","Navratilova","Clijsters","Kournikova"],"solution":3,"score":"10","remarks":"","solutionOrder":""},{"id":15,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"multiple","question":"Methyphobia is de angst voor?","answers":["Alcohol","Gas","Blauw","Drugs"],"solution":0,"score":"10","remarks":"","solutionOrder":""},{"id":16,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"buzzer","question":"Een boer heeft 17 schapen. Er gaan er 9 dood. Hoevel heeft hij er dan nog?","answers":["Nog steeds 17, waarvan 9 dode","","",""],"solution":0,"score":"10","remarks":"Nog steeds 17, waarvan 9 dode","solutionOrder":""},{"id":17,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"buzzer","question":"Sommige maanden hebben 30 dagen, sommige 31. Hoeveel maanden hebben er 28?","answers":["Alle maanden hebben er minimaal 28","","",""],"solution":0,"score":"10","remarks":"Alle maanden hebben er minimaal 28","solutionOrder":""},{"id":18,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"buzzer","question":"Welk automerk is genoemd naar het Latijnse woord dat betekent “ik hoor”?","answers":["Audi","","",""],"solution":0,"score":"10","remarks":"Audi","solutionOrder":""},{"id":19,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"buzzer","question":"Wat is erger dan wintertenen?","answers":["Sneeuwballen","","",""],"solution":0,"score":"10","remarks":"Sneeuwballen","solutionOrder":""},{"id":20,"round":"1","category":"natuur","questionMode":"buzzer","question":"Een cowboy komt op vrijdag te paard de stad binnen en vertrekt twee dagen later ook op vrijdag. Hoe kan dat?","answers":["Zijn paard heet vrijdag","","",""],"solution":0,"score":"10","remarks":"Zijn paard heet vrijdag","solutionOrder":""}]